Uemoisast.
1868. No 6. polele jänud kohhus T.Konta kaebdus no 2.
Tunnistusse mees Hindrek Sults kes minnewal kohtupäwal haige olli, tunnistab: et temma on paar päwa pärrast sedda, kui Thomas Eldermann on Rajawahti Tönno Konti peksnud, metsa läinud, kus Tönno Kont on temma wasto tulnud ja kaebanud, et Kegi ei tulle tedda metsa watama ja tedda tahhetakse metsas ärratappa wöera walla meestest, siis on temma Hind. sultsile omma kaela näitnud mis üsna paistetand ja sinnine on olnud, mis Thomas Eldermann on kaele kotti paelaga piggistanud, ja käewarred, kust T. Eldermann on kinnihakkanud, on ka üsna sinnised olnud.
Arrowallast.
Et Thomas Eldermann ikka weel salgab Rajawaht: Tönno Konti peksnud ollewad agga raiawahhil metsas tunnistusmehhi jures ei wöinud olla, siis möistab kohhus: tunnistussemehhe Hindrek Sultsi tunnistusse peale: Thomas Eldermann peab trahwi maksma 3 Rub. 50 kop. höb. selle pärrast et temma on wöera walla raiawahhi külge kät pistnud ja peksnud.
Kaebaja ja kaebataw on selle otsusega rahhul.
Kaebataw pallub 4 näddalid selle trahwi rahhaga kannatada, mis temmale ka kohtu polest lubbati.
Sai Hakenrihteri jures möistetud: 2 Rub. höb saab Tönno Koint ja 1 R. 50 kop. Uemoisa wallalaekase.
Peakohtumees XXX Hans Sepper
1ne körwasmees XXX Jürri Eldermann
2ne körwasmees XXX Jaan Rosenbaum
Kohtu Kirjotaja Friedrich Schotter
